\section{Conclusões}
\par
Foram analisados dois modelos diferentes para a característica
intensidade-corrente de uma junção PN. Ambos os modelos
revelaram problemas no ajuste às intensidades de corrente mais baixas
e temperaturas mais baixas.
\par
Para o primeiro modelo, mais simples, verificou-se que o parâmetro $b$,
teoricamente uma função linear, não é ajustado. Este é o
maior ponto fraco nessa descrição. Para o segundo modelo os ajustes
são melhores e até um fit conjunto (contrariamente ao que se fez para
o primeiro modelo) não revela problemas.
\par
Apesar da exixtência de algumas dificuldades no ajuste dos parâmetros intermédios
do segundo modelo, no global os resultados deste aparentam ser melhores do 
que os dos obtidos para o primeiro modelo. Ainda se conseguiram superar
estas dificuldades, embora com algumas falhas, realizando um ajuste
global para o segundo modelo, o que resultou num valor de $E_g$ mais
afastado do valor de referência, mas com menos erro, no entanto ambas as 
abordagens dão resultados concordantes entre si.

Em termos de resultados, estes mostraram-se bastantes satisfatórios.
Para o modelo 1 obteve-se um desvio à exatidão de $2.8\%$ e
$0.425\%$ para o segundo modelo.  Além de ter um maior desvio á exactidão
, o erro associado aos parâmetros são muito maiores para o primeiro 
modelo, o que indica que o segundo modelo teoriza de uma maneira 
mais fiável a característica elétrica da junção em questão.
